視障夫婦撫養4子女成才：養大他們是人生最大成就

視障夫婦「盲摸摸」撫養4子女成才：養大他們是人生最大成就
幸福看不見，卻感受得到。73歲的王仲珅（坤哥）和65歲的趙玉玲是一對視障夫婦，兩人手牽手走過近半個世紀，至今恩愛如昔。喜歡孩子的他們，更育有四名子女。照顧起來雖吃力，但只要老伴在身邊，任何事也可跨過。四子女現於社會不同崗位發揮所長，已組織家庭，並讓兩老弄孫為樂。

兵來將擋 天生天養
珅哥和王太自覺與常人無異，且易滿足。年少時坤哥獨自生活，每晚趁餐室關門，買7個麵包作整日糧食；沒有居所，就睡在朋友車上，兵來將擋。王太說，成長以來，
不懂「煩」字怎寫，做到的就做。「天生天養」，我們就是這樣過了數十年。
夫婦倆於庇護工場認識，做的是「穿膠花」的工作，相識半年就拍拖，一年後結婚，翌年生兒育女，幾乎隔年生一個，生了兩女兩子。
孩子出生，難題就出現。怎樣為嬰兒洗澡，有護士上門指導；是否「瀨尿」，二人摸摸尿布就知。看不出孩子是否發燒，就用額頭比對體溫。但最困難是餵食藥水，倒的只是大概份量。有時倒瀉了，藥水不夠，要再看醫生取藥。因為無法用湯匙餵食，惟有倒進奶樽，讓孩子自己啜飲。
夫婦倆雖讀過書，但難以教寫字。大兒子曾說「8」字最難寫，但坤哥說「1」字也很難寫，因為不知道是否寫得直。
自己教不來，就趁光顧附近店舖時，請相熟老闆、街坊教孩子寫字。又去補習社、圖書館請人教功課、暑期作業，做完才讓孩子回家。

養大四子女是最大成就
照顧初期有點吃力，但王太說，艱難時刻總有老伴一起面對，
長女學懂後，就教弟妹，一個教一個。直至升上高小，子女自律，也就不用多管。
四子女大學畢業後發揮所長，長女於眼科醫院工作，大兒子為財務總監，小兒子做統計，幼女擔任社工。他們帶爸媽周遊列國，已去過法國、德國、瑞士等地。兩老摸著又厚又重的相簿，雖看不見，但回憶早已烙印心上。現時子女已組織家庭，並為兩老添孫。王太更將孫兒的相片放於手袋，與朋友聊天時取出來介紹，幸福常在身邊。

王太說，養大四子女就是人生最大成就。（黃泳欣攝）

四子女長大後帶爸媽周遊列國。（陳智良攝）

好感動

自己都做人老豆
湊bb真係好難喂食藥仲難
事主仲要睇唔到野 好偉大

兵來將擋 天生天養
珅哥和王太自覺與常人無異，且易滿足。年少時坤哥獨自生活，每晚趁餐室關門，買7個麵包作整日糧食；沒有居所，就睡在朋友車上，兵來將擋。王太說，成長以來，
不懂「煩」字怎寫，做到的就做。「天生天養」，我們就是這樣過了數十年。

如果自己過呢種生活真係喊出來

窮人生仔

天生天養就算係以前既香港都唔係容易既事
佢仲要眼有問題, 更加難

連登班on9仲係到"窮人生仔正仆街"，無諗過係自己廢柴改變唔到自己身邊環境

2個都睇唔到野
我估佢地無咩錢, D仔女都讀得好書, 唔係高層就專業
真係好勁

係 我粗手粗腳又唔敢抱個囡 成日都驚唔小心整親她

想問下今次例子 , 窮人生仔好成功個比例係點

唔評論個別事件

又成功比例，做人做事梗有成功唔成功，樣樣都得果D叫應份啦，連登仔唔係成日講"做生意一定賺㗎"
倒轉頭諗人哋兩餐照顧都有問題 都出到仔女做FC,社工，唔得果D係父母定仔女(雖然我都信大部份臭罌出臭草)
伸脷：我都係碌廢柴

呢個明顯係特別例子先會比人貼出黎啦傻鳩
唔通有棄養小孩變成功人士你又去吹捧棄養呀？

佢地可能唔及人地比到既物質同照顧好
但佢地係用個心去養，即係有比常人更多既父愛母愛。
所以仔女會感受同明白到，更加珍惜
唔好拎個班養兒防老，真係「天生天養」個班去比

你都識講特別例子，特別窮特別困難
連登班on9仲有錢過佢地仲日日叫春
你咪撚偷換慨念啦"吹捧棄養"

Exactly
窮人生仔唔仆街
仆街既係養兒防老，唔識愛人既人生仔

老實說都係仆街架啦

雖然唔係話該夫婦無父母愛，但佢地生出黎根本無為子女諗過將來，流於養大就算。真係可以天生天養咩？完全無諗過小朋友既兒童年會過得好痛苦，大女仲要做埋老母角色教細佬妹，大既生性就好講姐，大既係仆街睇你點死，生一個話想有下一代 愛情結晶品，ok fine 生四個係為左咩？唔識節育？ 供四個小朋友既錢何其多？

唔該問埋佢地既子女有咩感覺再講啦

我都好多兄弟姊妹，但我覺得兩老完全係仆街

好利害

唔錫老豆老母晨早就斷咗來往啦 人地仔女都好地地你三九唔識七可以話人仆街？！

天生天養 既垃圾

冇入錯屎眼

仲敢講父愛母愛
生4個
所以中產唔敢生,窮人不停生係有原來因

照報導咁講，佢地係成功既例子

同股票一樣，只報贏不理會輸個D人

佢地只係無慘敗渣
輸個d家破人亡

難得的正能量

說好的窮人生仔正仆街呢？

佢地係仆街你係咩？垃圾都可以循環再用，你呢？

佢地仔女肯帶佢地周遊列國，你又去過未呀？
小人之心
唔好用你想法放係佢地身上 OK??

cls

四個仔女都係社會中產階層其實都幾勁
大把父母迫都迫唔到

窮人生育係唔係仆街先？ 你答左依條問題先

我單純從窮人子女會過得比人較富人辛苦同慘。

再者，生育本身就係自私既行為。 你又知子女想出世？ 無架，係老豆老母一開始已經決定左你既出生不特止，佢地仲決定左你既童年，你既衣食住行，養一個都咁多困難，點解要生一竇？ 你試你生係農村，三餐不繼，睇你仲講唔講得出依句。 好多農民好撚錫佢地兩老架，但唔代表果老唔係仆街啵。

依個case只係好在夫婦二人都係付出去養，但一開始生育個決定，我點搵都搵唔到個位可以支持佢地

首先，佢既仔女有孝心係佢地仔女好有美德ok? 唔代表窮人生仔係正確既事啵
我有交家用仲唔夠？ 我父母係點既人你又知？
你咁樣叫人生政擊啊垃圾。對返件事先啦傻閪

正？邊忽正？

user name checks out
唔係個個人窮都會怨自己老豆老母，你自己怨就自己事啦，幾時到你話人老豆老母仆街

倖存者偏差

我從來都吊窮人個根源，而唔係窮人身份
我指既窮人，用所有資源所有錢黃毒賭吃喝玩樂享受，心思就用來玩，用在無聊事情上，用來留意八卦新聞，用在親朋d無聊事情上
唔係諗點為家人改善生活，點做好d
然後將來養兒/女防老

至少我覺得，文中既父母唔係咁既人

件事就係唔撚關你事囉 你父母仆街你咪自己開post怨，人地父母好地地你又走去攻擊人

人身攻擊
中文都唔識
一件事未到結果出黎你就批死係不幸
都係個句
你又唔係佢仔女點解可以咁武斷
唔好用你人生放落去人地度
垃圾都不如

唔好轉移焦點啦

窮人生仔仆唔仆街 你答左先

唔好講其他野 okay?

我指出父母無能力養就唔好生，就係咁簡單。

仔女怨唔怨父母係另一回事，重點係窮人無能力供資源比下一代，你明唔撚明

而家啲連登仔
我窮但我無怨我父母，反而係我父母怨自己比唔到好生活我

笑撚死，完全唔敢視我指出既問題。垃圾有冇第個point 支持窮人生多兩件啊？

係咪物質代表一切？！
而家新一代父母都係識生唔識教，淨係以為有錢就解決問題。
幾撚多綜援窮撚功成利就，咁係咪又唔應該生出黎呀？
凡事咁武斷
一個人唔係父幹定成功。

你睇下咁樣就有兩位人認為窮人生仔就唔仆街 單單因爲今次四位子女算係成功向上流動。

完全無視更多既窮人兒女苦不堪言。

我講多次，我批評既係窮人無能力供書教學，自己都自理唔到 仲生仔？ 仲覺得天生天養就得？ 咁樣叫仆街 無腦，唔止害自己，仲害鳩埋下代去體驗地獄人生

如果因為下代成功所以窮人父母就唔仆街。咁你要諗下你既邏輯係咩。

物質係最基本既條件、再上去先係感情，其他精神上既事物。你連三都不繼，你點樣養？ 我唔係話父母感情唔重要，更重要係係香港樣樣都係錢，尤其係教育，我睇見太多窮撚父母覺得學校既教育已經足夠，補習費都比唔起，但事實上，係學校根本提供唔到足資源去每個學生，窮人子女能力不足咁點？佢地就少左個機會向上流動，依個情況，父母既愛真係咁重要？佢地連營生技能都無既時間講愛？ 更何況興趣？唔好咁離地 貼地d啦仔

即係你都同意窮父母係因為佢哋廢柴改變唔到身為窮父母嘅環境？

我睇上面D留言就知連登教壞左幾多細佬

厲害同偉大

視障的終於會碰到～視障的不管再美好～

你講物質凌駕於一切我已經無野想同你講
你老豆老母唔識教你。
我7歲以前住木屋，小學得5蚊交通費，為左食魚蛋我會行路追屋企，中學我只有20蚊飯錢，永遠只可以食燒味飯。我無補習。但我而家渣住幾百萬。你呢個想法先係令你不成功的主要原因

以前既人真係好樂觀好平靜

而家就鬧窮人生仔正仆街

其實好勁

btw,例牌一班廢柴同五毛話人點點點

笑撚死
揸住幾百萬=成功 你咪又係睇錢
精神分裂啊？

錢係靠自己本事揾，而唔係靠父幹呀。
自己得來永遠比依賴他人好。
夏蟲不可語冰

窮人生仔正仆街係講緊你未準備好就唔好亂生
生咗唔好呻唔公平冇呢樣冇個樣
依家係要審視生下一代係真係為下一代好
定只係想殘害下一代

自己教不來，就趁光顧附近店舖時，請相熟老闆、街坊教孩子寫字。又去補習社、圖書館請人教功課、暑期作業，做完才讓孩子回家。

睇到呢到好明顯呢對父母就唔係窮人生仔正仆街既例子啦
窮人生仔正仆街講緊自己無條件, 咩都無,
生仔女出黎又咩都唔理, 日日叫天叫地等個仔大個搵錢收家用
呢對父母雖然無錢又盲, 但睇得出心地善良關心小朋友
四個仔女大個都咁孝順就知咩事

笑撚死
你記得唔好比你下一代補習 有三餐有衫就夠 多都唔好比

有咩興趣班想讀就自己搵錢 加油你係人版 你仔女都得

生得,多數做父母既都會話係對下一代好,比最好既佢地.
但佢地既所謂最好.係部份下一代既角度睇就係好差好不足.

趁佢仲細 抱多啲啦 個女大個咗唔比你抱

child登邏輯：生得我就要養我一世,包吃喝玩樂車樓女人同棺材山地

連登仔：洗咪比家用先依加

呢種諗法真係好撚痴線，但竟然慢慢變主流有市場

佢地睇唔到野，做愛時一定想像到對方好正

所以勁咸濕生四件

完全同意
大家出身差不多
仔女成唔成功除咗父蔭之外, 首先你問下自己付出咗幾多先?
下下都講物質生活你自己本身都幾垃圾下 完全忽略心靈上嘅需要
唔該攪清楚, 窮人生仔而負責任又用心教仔係完全冇問題,
仆街嘅係啲唔識教又要生嘅人

仲同連登仔認真?
不如笑尻下呢D垃圾
慶幸社會有呢班人墊底好過啦

班廢柴跟本無諗過改變

特別係我父親走左之後更加覺得錢可以再揾；父母無左，無人會再咁無私奉獻咁對你。

真心，你應該多謝嗰班淨係怨天怨地既廢柴，咁你先有幾百萬係手 所以真係唔好教精佢地啦

好柒煩
呢類post都可以話窮人生仔仆街
連登毒撚手仔都未掂過就用呢句自慰

係坑口成日見佢兩個

人地幾個仔女都未出聲
連登仔已經代為抱打不平話人老豆老母仆街

其實我一直認同「窮人生仔正仆街」
但「窮」字係點定義？
人窮志窮見識窮生仔真係正仆街

好似依單嘢
兩老人窮志不窮
仔女可以響父母身上學習/模仿
有成就好合理

好似連登仔咁只係怪父母咩

納稅人養大佢啲仔女，佢全家點報答納？

事旦一個仔女交啲稅都多撚過連登仔啦

好感動...

好命水靠人, 問心多幾個呢 D CASE, 或者你身邊個個呢 D 自己養唔掂靠人照顧仲生生生,
你都 OK 咪 OK, 拎特殊 CASE 打飛機, 咁劉鳴煒都唔係離地啦

唔知佢地係咪窮人生仔正仆街
但我好嚮往呢對夫婦簡單樂天既年代

而加大部份窮父母都係咁養

納稅

唔好再拗了 你將會被批鬥死

不願面社會既現實，講到父母既愛係最好既禮物
完全可孝子到捨棄物質生活
同班道德塔利班討論根本曬時
事實就放在眼前

我真係想問 你覺得住subdivided apartment 既夫婦應該生育？
唔好玩啦。

唔係講緊佢地有冇母愛定父愛 係連人基本需要都比唔到仲想生？
仲要香港係一個知識型社會，讀乜讀乜樣樣都係錢 好撚離地

得罪講句, 呢對父母只係賭贏左, 咩咩好偉大, 真心唔覺

佢地呢d事跡真係上一代人先做到
好似而家咁 你同鄰居都唔熟得去邊
想佢地幫下手都唔知點開聲

係，我信仔女係有能力改變，不過更大機會臭罌出臭草，見唔到連登子不停屌自己父母臭罌嗎？

你識諗唔係個個連登仔都體會咩係窮，大把ON99攞住隻窮字就鳩噏呻吟

一家六口，有形利益同無形利益保守估計一年幾十萬，廿年就過千萬，希望佢仔女啲大生意交到過億稅啦(連利息)。

一家六口，有形產出同無形產出保守估計一年幾百萬，廿年就過億，希望你個仔同個孫都有大生意幫手還俾佢一家，都成幾十億（連利息）。

正想講

以前向上流比而家易好多⋯

呢啲簡直係社會渣滓，自己兩個已經天殘地缺要納稅人養，深知一世無轉機，就索性生幾件出嚟拎納稅人啲錢嚟賭，萬一全部廢柴佢都無嘢輸，萬一正正常常肯比家用佢地就fatfat，萬一有個發咗達就吐氣揚眉。

公係佢贏字係你輸，建議立法生仔要通過嚴格健康同資產審查。

想知成左點樣既才

己所不慾，勿施於人
有邊個想返工？個個都諗唔使做架啦

你個諗法咪fit晒個child登邏輯

考得差可以話自己滿分，見家長先受靶都未遲